# Мы собираем информацию о погоде
<hr>

### Это приложение предназначено для просмотра погоды в любом городе мира.

Так выглядит его главная страница:
<br><br><br>
![img.png](weather/static/weather/images/img.png)

<hr>

### Запуск приложения

В данном приложении используется СУБД MySQL.

Чтобы запустить приложение, необходимо клонировать проект в свою IDE и создать для него базу данных.

После создания базы и указания параметров подключения необходимо выполнить начальную миграцию в БД. Для этого запустите в консоли команду:

`python manage.py migrate`

Файлы с миграциями уже созданы в проекте, поэтому запускать команду `makemigrations` не нужно.

После успешного завершения миграции можно запустить приложение и начать использование.





<hr>

### Использование приложения

Чтобы начать использование приложения, необходимо определить его настройки.

Переходим по ссылке Изменить настройки и сначала задаем значение API key. Это уникальный ключ для доступа к сайту accuweather.com, с которого мы берем информацию о погоде.
Чтобы получить API key, необходимо зарегистрироваться <a href='https://developer.accuweather.com/'>по ссылке</a> и добавить новое приложение в личном кабинете. После получения ключа вводим его в соответствующее поле на странице изменения настроек и нажимаем Сохранить.

Когда API key определен в настройках приложения, можно задать значение локации по умолчанию. 

Изначально, локацией по умолчанию задан город Москва, но это можно изменить. Для этого воспользуемся полем поиска на странице изменения настроек.


![img_1.png](weather/static/weather/images/img_1.png)

Вводим название локации, нажимаем кнопку Найти и выбираем нужную нам локацию из результатов поиска.

<hr>

### Что дальше

После определения настроек можно полноценно пользоваться функционалом приложения.


